市民自發搞一地兩檢街站

高鐵一地兩檢民意戰開打，有不屬任何政黨的巿民，因不滿政府拒就此公眾諮詢，不惜自費印製萬多張傳單，再在港、九、新界擺設街站，冀透過親身接觸巿民，集氣促政府擱置方案。現年30歲任職手工藝興趣班導師的袁健恩稱，香港邊界隨便「被遷移」是極嚴重的事，希望喚醒市民重視，更透露曾經在灣仔一天橋遇見特首林鄭月娥丈夫林兆波，當義工向他派傳單時，「佢好閃縮咁匿埋就走咗」。

記者 林俊謙
曾參與社運、但一直沒有加入政黨的袁健恩，不滿特區政府用謊言硬推一地兩檢方案，但見民主派都只集中在網上發聲，「覺得有啲離地」，約一個多星期前決定自費近3,000元，印製展板和萬多張反對一地兩檢單張，在朝九晚六的工作時間外，與網上招攬的義工，到港、九、新界各區擺設街站，親身向巿民解說一地兩檢的嚴重性，促請政府擱置一地兩檢方案，實施「兩地兩檢」，保障港人安全。
訪問當日，袁健恩放工後約七時半趕到中環交易廣場外天橋，與義工們開設攤檔，落手落腳派單張。為何要自發宣傳？袁健恩接受訪問時稱：，「今次我哋（香港）連邊界都畀人遷移，呢個係一個好嚴重、好嚴重嘅問題，但社會上嘅反應好似好細，所以我希望可以引發多啲人去做嘢」。他狠評政府今次連公眾諮詢都不肯做，「即係連個假面具都費事帶，係『夾硬嚟』到一個程度，係唔使理香港人意願」。
連日擺設街站，袁發現不少巿民都不清楚政府一地兩檢方案內容，更有人誤以為「兩地兩檢」是民主派提出，「其實只要網上搜查一下，就知道兩地兩檢嘅可能性，唔係民主派講，係（運房局前局長）鄭汝樺講嘅」，更透露曾經在灣仔天橋遇見林鄭丈夫林兆波，「動漫節嗰一日，佢（林兆波）見到我哋其中一個義工，咁義工嘗試派張單張畀佢，佢都好閃縮咁匿埋就走咗」。
無黨無派的袁健恩感慨，雨傘運動至今，民主派分裂成不同派系，「每做一個行動，就會有人話你做嗰個行動無用，我覺得任何行動都好，最緊要係首先要行動，然後睇效果，然後再去改進嗰啲行動咪好囉！好過大家只喺個網度，鬧呢個行動無用、嗰個行動無用。」他認為群眾行動最重要的始終是「群眾」，「如果集結不到群眾，再響嘅口號都無用」。

唔識偷圖，Cap screen算

呢個先係原Post

各方來助一同反一地兩檢
不問黨派，為正義而發聲

唔似某啲人淨係識抄我Topic

梁仲衡喎

PS.邊個抄你?

一睇就知啦

重要J游b同王子
而家主角明明唔係佢地
係反高鐵一地兩檢呢件事

下星期原來有呢堆街站

唔單止袁某一個人出
所謂集腋成裘

原來同一Set素材都有其他組織Share

有心人反一地兩檢

重奪話語權

原來可以更簡單

細組織仲勤力過班泛民大黨

細組織雖然資源唔多
但有心有力唔計算政治利益

原本以為塊牌係A1 Size海報

行近睇原來係紙張A4痴埋

手作仔都做得好體面

自爆？

加油

好熱心呀

我一向開住底牌玩

興其認投其他垃圾Post，問王子幾錢Q,繼續低能犬儒食花生，要個標題吸引咸濕佬打丁，不如正正經經諗下點解要企出黎。

唔好只係網上LIKE，有心就主動聯絡佢幫手